\Defines % Необходимые определения. Вряд ли понадобятся
\begin{description}
	\item[Таксономия] (от греч. táxis — расположение, строй, порядок и nómos — закон), теория классификации и систематизации сложноорганизованных областей действительности, имеющих обычно иерархическое строение (органический мир, объекты географии, геологии, языкознания, этнографии и т. д.) \cite{BSE1947}.
	\item[Полнотекстовый поиск] автоматизированный документальный поиск, при котором в качестве поискового образа документа используется его полный текст или существенные части текста \cite{GOST:7.73-96}.
	\item[Категории] (от греч. kategoría — высказывание, обвинение; признак)~---в философии, наиболее общие и фундаментальные понятия, отражающие существенные, всеобщие свойства и отношения явлений действительности и познания. К. возникли и развиваются как результат обобщения исторического развития познания и общественной практики \cite{BSE1947}.
	\item[Лемматизация]~--- приведение словоформы к её лемме, т.е. нормальной форме (используется в словарях).
	\item[Стемматизация]~--- нахождение основы слова, которая может не совпадать с морфологическим корнем слова.
\end{description}
